11行業納入人才清單 去年破紀錄輸入逾1.2萬內地人才

創新及科技局回覆立法會，去年經「輸入內地人才計劃」個案創新高逾1.2萬人。過去10年，計劃共批准8.2萬宗申請，輸入內地人才最多屬「學術研究及教育」，有逾2.5萬人；其次是「藝術或文化」類別，有2.1萬人。而「金融服務」只排第三位，逾1.1萬人。值得留意是，近年越來越多人循「藝術或文化」申請，去年有近4,000人。

輸入內地人才計劃自2003年實施，過去10年申請輸入內地人才計劃成功率逾8成，這批內地人獲批來港後，若滿足通常居住香港連續7年或以上等法例要求，可獲永久居民身份，又可申請其配偶及18歲以下子女以受養人身份一起來港。

創科局指，以先導形式推行為期3年的科技人才入境計劃，科技園公司和數碼港符合資格公司，可輸入海外或內地科技人才，首個運作年度輸入最多1,000名海外或內地科技人才，而每間合資格的科技公司或機構每年可得配額不多於100人。

另外，勞工及及福利局將於年中完成人才清單的制訂工作，該局提交立法會人力事務委員會文件指，政府原則上同意將11個行業和專業領域列入擬議人才清單，當中包括環境技術服務、金融服務、資訊及通訊科技服務、法律及解決爭議服務、運輸及物流服務，以及創意產業等，涉及工種及職位包括資深廢物處理專家、資深資產管理專才、資深網絡安全專家、造船師、解決爭議專才及遊戲工程師等，而指定著名國際電影節的得獎者，亦擬納入人才清單內。

勞福局表示，人才清單可向世界各地人才顯示香港進一步發展經濟最需要的具體行業和專業領域，有助吸引他們來港發展，為確保清單不會削弱本地人才的培訓及就業，每個選取的行業和專業領域，只涵蓋有助香港經濟高增值及多元化發展的需要，特別是考慮到多項最新的發展，包括「一帶一路」倡議、粵港澳大灣區發展等。

由於入境處的「優秀人才計劃」同樣旨在吸引高技術人士來港定居，政府認為人才清單制訂後，適合應用於優秀人才入境計劃，向合資格申請者提供入境便利，當局會徵詢輸入優秀人才及專才諮詢委員會的意見，以制訂具體的入境便利措施。

Fuck

香港人等失業